旺角殺街： 首個菜街爆粗上報老師 林慧思：先例一開好多嘢可以滅絕晒

2018年07月28日

旺角殺街：
首個菜街爆粗上報老師
林慧思：先例一開好多嘢可以滅絕晒

■林慧思仍希望在菜街尚在倒數之時，香港人能多行一步，扭轉命運。

女教師林慧思5年前在西洋菜街，為法輪功抱打不平，命運自此改寫，5年來的每一日，建制打壓的陰霾從未遠去。終於，這個巾幗不讓鬚眉的女子決定退下火線，逐夢他鄉。曲終人散，林慧思和旺角行人專用區將一同告別港人。

■林慧思不滿警方處理法輪功與青關會衝突手法，與警理論。

「香港人唔識為爭取權利，犧牲短暫損失，好似佔中咁。」

在林慧思心目中，2005年是菜街的光輝歲月。雖然家在粉嶺，喜歡音樂和戲劇的她總不時特地來看看戲劇和魔術表演。後來，菜街從只有輕音樂和靜態表演，到湧現多隊搖滾樂，然後是乞丐、鏹水狂徒和大媽歌檔，讓林慧思覺得菜街彷彿變成第二條龍蛇混雜的砵蘭街。

至2013年7月14日中午，林慧思如常到菜街閒逛，因為不滿警方處理法輪功與香港青年關愛協會衝突的手法，毅然進入封鎖線與警方理論。直至今日，她仍無悔當初，依舊理直氣壯：「香港有宗教自由，一日未定法輪功係邪教，佢都有自由！警察擺明係選擇性執法！」擇善固執的她，自此與旺角的命運相連。

5年來，建制一直透過校方對林慧思施壓。校方不時勸她辭職，指有人投訴她，但她從來不知道那些人是誰。佔中時，校方又指不容許她做犯法的事，同事亦聯署簽名叫她離開學校。

後來，校方要求林慧思承認自己是中國人，她抵死不從，敢言的她更在facebook直播，跟公眾講述來龍去脈。校方立刻召見她，給她一封警告信。林慧思因不服校政，今年初終狠下決心辭職。現在的她偶然當當小組導師，與支持她的家長為伍，活得比之前自在。

林慧思覺得菜街與她一樣，活在政治陰霾下，不斷被打壓和剝削權利。「唔係個個都會打開電視，睇立法會議員論述；又如果我唔係議員，我有嘢想講，咁我喺邊度講？菜街以前一向有政治論壇，又有六四街頭劇，呢個係佢珍貴之處」。但曾代表自由、民主、人權的菜街，也成了建制的眼中釘，「大媽進駐之後，菜街變得神憎鬼厭。連Mr. Wally咁靜態嘅表演都俾警察拉過幾次，大媽收陀地卻冇人拉？根本就係縱容佢哋踩冧香港」。

林慧思與當日一樣仍甚有火氣，說起話來連珠炮發，只是眉宇間多了一份無奈。「我見到好多市民、連參與社運嗰堆都贊成殺街，真係激死，佢哋真係太憎大媽，憎到失去理智。政治團體又唔團結，因為佢哋驚逆民意，就唔敢郁。好多嘢你接受咗，政府行一步，你退一步。先例一開，好多嘢就可以滅絕晒。」她頓一頓，再說：「香港人唔識為爭取權利，犧牲短暫損失，好似佔中咁。坦白講，香港人係唔抵幫。」

林慧思已然對香港心灰意冷，「我留戀香港，因為香港曾經文明，但𠵱家搞到咩文明都冇，點解我哋仲要留喺度？」她現時正計劃移民，與倒數中的菜街一同對港人揮手告別。儘管心淡，林慧思仍希望菜街尚在倒數之時，香港人能多行一步，扭轉命運。「殺街前，政黨再密集式搞政治論壇，話畀大家知失去菜街嘅後果。同政府講：旺角唔得，咁你畀另一條街我，證明香港仲有言論自由。有得搞嘅。」

上一則
上一則
旺角殺街： 街頭藝人元祖 蘇春就：大媽唔係藝人係冇修養嘅人

下一則
下一則
旺角行人專用區大事表

旺角殺街：街頭藝人元祖 蘇春就：大媽唔係藝人係冇修養嘅人

旺角行人專用區大事表

旺角殺街：菜街專區明晚落幕 藝人大媽表演終結

原本有條街可以表演係好，但無當有一樣好既野，支那就會入侵，菜街係咁，議會係咁，宗教都係咁
支那根本就係邪惡根源

Miss Lam好慘
畀班突然潔癖嘅渣滓整死

同一班潔癖會鬧廢青、黃屍、屎片大學生去死
自卑嘅人真係好可怕

d人自已有著數做仆街野就有千千萬萬個藉口自我安慰打哂飛機

香港人就係咁寬已嚴人

我留戀香港，因為香港曾經文明，但𠵱家搞到咩文明都冇，點解我哋仲要留喺度？

菜街嘅問題就係太嘈, 令到週圍嘅居民舖頭不厭其煩. 咁好喇, 要解決就唯有管制, 但係如果管制又會有聲音話政府會唔會借啲意做嘢, 搞到市民發唔到聲, 諸如此類. 咁如果管制唔到, 就唯有取消咗佢, 唔係講幾多嘢, 又話民權又話盛, 都係解決唔到當地居民嘅問題架喎.

最重要係, 而家殺咗個行人專用區, 你要搞論壇仍然可以晌附近搞架喎.

啱啱TVB訪問咗條友叫文仔
個文仔轉咗場去尖沙咀擺檔唱歌
佢話貪尖沙咀多遊客 可以俾啲遊客知香港有哩啲文化
我屌佢老母 啲遊客就以為香港文化水平咁撚低
啲咁難聽又唱嘅歌都拎嚟幫香港宣傳咁

點解支那話咁易就入侵
因為「大一統」

街頭表演：香港人凈系識西洋菜街
議會：香港人凈系投建制派（保皇&泛民）
宗教：香港人凈系返教會

但「大一統意識型態」型成唔可能單靠
每個月一次落菜街
每四年一次選舉
每星期一次崇拜

到底系咩年年月月日日時時分分秒秒主宰「香港人大一統意識型態」呢

系乜柒姐你